\section{Famille  \index[noms]{, Philip\_II Augustus} /  \index[noms]{, Isabella of\_Hainault}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I2451_I2477}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Philip\_II Augustus  \index[noms]{, Philip\_II Augustus}} naquit le \textit{samedi 21 ao\^{u}t 1165}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de Louis\_VII the\_Younger  \index[noms]{, Louis\_VII the\_Younger} \textit{[ - 18 sept. 1180]} et de Adele of\_Champagne  \index[noms]{, Adele of\_Champagne} \textit{[... - 1206]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, Louis\_VII the\_Younger  \index[noms]{, Louis\_VII the\_Younger} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 18 septembre 1180}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 15 ans.
Son \'{e}pouse, Isabella of\_Hainault  \index[noms]{, Isabella of\_Hainault} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1190}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 24 ans.
Sa m\`{e}re, Adele of\_Champagne  \index[noms]{, Adele of\_Champagne} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1206}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 40 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{vendredi 14 juillet 1223}, \`{a} l'\^{a}ge de 57 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} \index[lieux]{}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Isabella of\_Hainault  \index[noms]{, Isabella of\_Hainault}} naquit ..., \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de ... \textit{[...]} et de ... \textit{[...]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1190}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I2451_I2477.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1180}, Philip\_II Augustus  \index[noms]{, Philip\_II Augustus}\textit{[21 ao\^{u}t 1165]}, \^{a}g\'{e} de 14 ans, \'{e}pousa Isabella of\_Hainault  \index[noms]{, Isabella of\_Hainault}.
Ils eurent 1 enfant : Louis\_VIII the\_Lion  \index[noms]{, Louis\_VIII the\_Lion} \textit{[05 sept. 1187 \footnote{.} - 08 nov. 1226 \footnote{.}]}.
\clearpage
